<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Printemps Des Territoires</title>
    <link>/</link>
    <description>Recent content on Printemps Des Territoires</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    
	<atom:link href="/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title></title>
      <link>/approche/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/approche/</guid>
      <description>Retour
Approches ascendantes : une stratégie territoriale par et pour les acteurs locauxQuoi? Penser le développement du territoire ne peut se faire sans l’implication et le point de vue des acteurs qui, au jour le jour, vivent ce territoire. C’est pourquoi un enjeu clef de l’élaboration de diagnostics locaux, la construction de stratégies de développement ou la mise en oeuvre de plans d’actions sur les territoires, réside dans la capacité à associer autant que possible les acteurs institutionnels et la société civile à la réflexion.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>/approche/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/approche/</guid>
      <description>Retour
Approches ascendantes : une stratégie territoriale par et pour les acteurs locaux Quoi? Penser le développement du territoire ne peut se faire sans l’implication et le point de vue des acteurs qui, au jour le jour, vivent ce territoire. C’est pourquoi un enjeu clef de l’élaboration de diagnostics locaux, la construction de stratégies de développement ou la mise en oeuvre de plans d’actions sur les territoires, réside dans la capacité à associer autant que possible les acteurs institutionnels et la société civile à la réflexion.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>/apropos/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/apropos/</guid>
      <description>&amp;gt; Notre ambitionAccompagner les acteurs des territoires et encourager l’appropriation des outils méthodologiques favorables à l’émergence de solutions locales, citoyennes, circulaires et créatrices de liens.
&amp;gt; Notre histoireConsultants et experts du développement des territoires, nous faisions le constat et l’expérience de l’émergence toujours plus marquée de nouvelles attentes citoyennes : consommation responsable et locale, covoiturage, télétravail, économie du partage…
Ces nouveaux modes de vivre et de faire ensemble réinterrogent la façon dont les territoires se mobilisent et se développent.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>/apropos/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/apropos/</guid>
      <description>&amp;gt; Notre ambition Accompagner les acteurs des territoires et encourager l’appropriation des outils méthodologiques favorables à l’émergence de solutions locales, citoyennes, circulaires et créatrices de liens.
&amp;gt; Notre histoire Consultants et experts du développement des territoires, nous faisions le constat et l’expérience de l’émergence toujours plus marquée de nouvelles attentes citoyennes : consommation responsable et locale, covoiturage, télétravail, économie du partage…
Ces nouveaux modes de vivre et de faire ensemble réinterrogent la façon dont les territoires se mobilisent et se développent.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>/arnaud/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/arnaud/</guid>
      <description>Retour à l’équipe
&amp;gt; Les données du printemps
Arnaud MiletCo-entrepreneur CREALEAD – Statisticien Economiste – Responsable de l’activité D-SIDD
Diplômé d’un Master en Ingénierie des Données en Sciences Sociales et Economie, l’expérience d’Arnaud est principalement axée autour du développement territorial. Les particularités de son savoir-faire et les attentes que son travail suscite l’amènent à travailler en équipes pluridisciplinaires. Il peut alors se concentrer à produire une analyse robuste des données disponibles et à la mise à disposition d’outil d’aide à la décision adapté au niveau de connaissance de chacun.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>/arnaud/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/arnaud/</guid>
      <description>Retour à l&amp;rsquo;équipe
&amp;gt; Les données du printemps
Arnaud Milet Co-entrepreneur CREALEAD – Statisticien Economiste – Responsable de l’activité D-SIDD
Diplômé d’un Master en Ingénierie des Données en Sciences Sociales et Economie, l’expérience d’Arnaud est principalement axée autour du développement territorial. Les particularités de son savoir-faire et les attentes que son travail suscite l’amènent à travailler en équipes pluridisciplinaires. Il peut alors se concentrer à produire une analyse robuste des données disponibles et à la mise à disposition d’outil d’aide à la décision adapté au niveau de connaissance de chacun.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>/equipe/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/equipe/</guid>
      <description>Nous sommes co-entrepreneur·e·s au sein de la coopérative Crealead
&amp;gt; L’économie du printemps
Mathilde VukovicExperte évaluation des politiques publiques: En savoir plus sur Mathilde
&amp;gt; Les données du printemps
Arnaud MiletStatisticien Economiste – Responsable de l’activité D-SIDD: En savoir plus sur Arnaud
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>/equipe/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/equipe/</guid>
      <description>Nous sommes co-entrepreneur·e·s au sein de la coopérative Crealead
&amp;gt; L&amp;rsquo;économie du printemps
Mathilde Vukovic Experte évaluation des politiques publiques: En savoir plus sur Mathilde
&amp;gt; Les données du printemps
Arnaud Milet Statisticien Economiste – Responsable de l’activité D-SIDD: En savoir plus sur Arnaud</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>/impacts/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/impacts/</guid>
      <description>Retour
Des territoires de liensConstruire les territoires de demain, c’est contribuer à l’émergence et au renforcement de toutes les formes de liens qui existent sur les territoires, qu’il s’agisse de liens sur les territoires eux-mêmes, ou de liens entre territoires. Nous entendons ainsi contribuer à la promotion et au soutien de toutes les formes de mixité (culturelle, sociale, intergénérationnelle…) et de toutes les formes d’échanges, rencontres ou solidarités locales.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>/impacts/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/impacts/</guid>
      <description>Retour
Des territoires de liens Construire les territoires de demain, c’est contribuer à l’émergence et au renforcement de toutes les formes de liens qui existent sur les territoires, qu’il s’agisse de liens sur les territoires eux-mêmes, ou de liens entre territoires. Nous entendons ainsi contribuer à la promotion et au soutien de toutes les formes de mixité (culturelle, sociale, intergénérationnelle&amp;hellip;) et de toutes les formes d’échanges, rencontres ou solidarités locales.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>/mathilde/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/mathilde/</guid>
      <description>Retour à l’équipe
&amp;gt; L’économie du printemps
Mathilde VukovicCo-entrepreneuse CREALEAD – Experte évaluation des politiques publiques
Économiste et titulaire d’un Master en ingénierie des politiques territoriales (Université Toulouse 1), Mathilde dispose de plus de 7 années d’expérience dans le conseil aux collectivités et acteurs publics. Mathilde bénéficie d’une maîtrise fine des missions d’appui et d’évaluation de politiques publiques et programmes de développement agricole et/ou rural (évaluations : Programmes de Développement Rural Nouvelle-Aquitaine, évaluation du Réseau Rural National… AMO : appui à la mise en réseau des territoires Leader de Bourgogne-Franche-Comté…).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>/mathilde/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/mathilde/</guid>
      <description>Retour à l&amp;rsquo;équipe
&amp;gt; L&amp;rsquo;économie du printemps
Mathilde Vukovic Co-entrepreneuse CREALEAD – Experte évaluation des politiques publiques
Économiste et titulaire d’un Master en ingénierie des politiques territoriales (Université Toulouse 1), Mathilde dispose de plus de 7 années d’expérience dans le conseil aux collectivités et acteurs publics. Mathilde bénéficie d’une maîtrise fine des missions d’appui et d’évaluation de politiques publiques et programmes de développement agricole et/ou rural (évaluations : Programmes de Développement Rural Nouvelle-Aquitaine, évaluation du Réseau Rural National… AMO : appui à la mise en réseau des territoires Leader de Bourgogne-Franche-Comté…).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>/unique/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/unique/</guid>
      <description>Unique c’est fort, c’est même plutôt vendeur. Est-ce qu’on est unique? On ne l’espère pas. Est ce qu’on est vendeur? On l’espère un peu. Enfin disons plutôt qu’on espère susciter l’intérêt et l’envie de réfléchir et faire ensemble!
Force est de constater que notre statut, nos convictions et nos méthodologies font de nous une réponse alternative aux consultations traditionnelles.
&amp;gt; Approche méthodologiqueNotre approche méthodologique est définie autour de la volonté principale liée à la réappropriation de la décision.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>/unique/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/unique/</guid>
      <description>Unique c&amp;rsquo;est fort, c&amp;rsquo;est même plutôt vendeur. Est-ce qu&amp;rsquo;on est unique? On ne l&amp;rsquo;espère pas. Est ce qu&amp;rsquo;on est vendeur? On l&amp;rsquo;espère un peu. Enfin disons plutôt qu&amp;rsquo;on espère susciter l&amp;rsquo;intérêt et l&amp;rsquo;envie de réfléchir et faire ensemble!
Force est de constater que notre statut, nos convictions et nos méthodologies font de nous une réponse alternative aux consultations traditionnelles.
&amp;gt; Approche méthodologique Notre approche méthodologique est définie autour de la volonté principale liée à la réappropriation de la décision.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>